默克爾不禁用華為惹反彈 德國議員群起背叛

中美貿易戰打到5G科技戰，美國嘗試封殺中國5G設備龍頭華為，歐洲成為磨心。德國總理默克爾早前一錘定音，拍板不先發制人封殺華為，現在於德國國內惹起反彈。一批德國執政黨議員在國會挑戰默克爾政策，推動一刀切禁止「信不過」企業參與德國5G網絡建設。

彭博社引述德國國會立法草案文件報道，德國執政聯盟兩黨一批國會議員正草擬立法，規定德國政府將「不可靠」（untrustworthy）5G設備生產商，排除於德國「核心與周邊」網絡。

草案雖未有點名，但顯然針對華為等中國企業。德國情報部門與內政部此曾都曾警告，華為與中國政府有聯繫，會對使用華為設備外國構成國安風險。華為一直否認外國這種指控。

默克爾所屬政黨基民盟早前亦支持規定，德國5G網絡設備供應商必須不受外國政府影響。

德國執政聯盟議員現時所推動立法則更為嚴格，主張連華為參與德國非核心網絡建設也不容許。

西方英語國家中，現時美國、澳洲及新西蘭都全面禁止使用華為5G設備，英國則容許華為供應天線等非核心網絡元件，加拿大未有決定。

因此，歐洲大陸國家現已成為中美華為5G角力一大戰場。法國11月表明，不會跟隨美國封殺華為，但會審查所有設備製造商，確保不會存在任何潛在安全威脅。

根本全世界都反支 , 默克爾仲on99 以為可以扮中立

共青團

佢係東德人

有無手足願意幫手堅持十點鐘鳩叫？ 一齊將呢個行動嘅參與率由0.1% 提升到1%甚至係10%

首先佢就大愛左膠再加埋德國商界支持

不過德國國會新聞學術界都好似一致反共

左膠累事

共產集團

佢係咪想推德國死多次

忍佢好耐

以為個標題講緊默克爾忍唔住用咗華為手機比議員杯鳩

德共肥婆

果陣以為女權抬頭
點知無一個做得好...

監聽大國出身，投奔自由國度都唔識珍惜，狗改不了

Push

係咪女人做話事人都會變到咁撚樣

中立就是藍，默克爾係時候讓位了

點解德國唔反支? Solomon Yue： 默克爾係共青

係咪忘記左自由既可貴

斯德哥爾摩症

做到 2022

尋晚Solomon閙得佢好啱

solomon話佢係共青團